// ******************************************************************************************************
// Skeleton App System v3 - for Cortex M0/M3/M4

Changelog:
2023.09.09  - v3.08 - start of the NXP_FRDM-MCXN947 BSP codiung
                    - fix some UART drv comms
2023.05.01	- v3.07 - Add EA_LPCXpresso_LPC1114 BSP, Add LPC1114 chip def. Move some file in directory structure. Add _CHIP_GPIO_PINPERPORT constant.


NOTICE!
- xxx.INTENSET or xxx.INTENCLR don't set by |=, use only = 
- UART_Write musi vratit pocet byte zapisanych do FIFO, aj ked nie su fyzicky odvysielane. Na to musi byt chceck FIFO EMPTY (aj ked fifo uartu neexistuje)

- v chip definition suboroch je zrejme chyba pri citani hodnot z registrov! 
	Priklad: 	freq = freq/((ADC0->CR & ADC_CTRL_CLKDIV_MASK + 1U);
	- vobec sa napouzil ADC_CTRL_CLKDIV_SHIFT a preto je hodnota posunuta o prave SHIFT pocet bitov, cize je uplne mimo!



Error:
- I2C scan na konci nevygeneuje STOP podmienku. Nasledne sa neda vobec citat ani zapisovat z/do I2C.
- pri povoleni drivera povolit aj jeho prerusenie v NVIC? Zle nahadzujem priznak enabled pre driver, potom sa nevykonavaju podradene funkcie (Scan)...


ToDo:
- zjednodusit system definovania preruseni. Jedno define je v _serieXXX.h a dalsie sa zadava v _chipXXX.c ZJEDNOTIT a presunut na jedno miesto!!!!
	Do toho este vstupuje definica cisla prerusenia XXXX_IRQn...
- All chip declaration file -> Rewrite _CHIP_HAVE_XXX to _CHIP_XXX_COUNT and define number of peripherial count!!!

- MEM_INFO nefunguje - chyba zodp. struktura
- drv_Events routine - je rovnaka pre vsetky drivery !zjednodus ju a daj do drv_mnager.... 
- rozdel drivery pre MCU periferie a externe chipy. Tie maju mat aj ptr na inreface, co je dalsi driver
- Zrus kompletne Handler_Bottom. Eventy sa musia odpalovat v main_Execute. Eventy su vo FIFO bufferi a podla toho sa aj spustaju !!!! 
- LinkedDrivers pre moduly (modmgr) nie je az tak potrebny. Da sa minimalizovat pouzitim RequiredDrivers. 

-- Moze mat driver viacero spec struktur? Napriklad MRT0 - pre rozne kanale.... Cize, vyuzije jedno prerusenie ale iny kanal.

 
- premysli ako periferiem oddelit v _chip_xxx.c a .h suboroch do dalsich suborov. Je to moc nahromade, zle sa v tom orientuje.
- tak ako pri i2c master/slave/monitor/timeout, rozdel aj ostatne periferie napr> UART Tx a Rx,....
- zrus zo struktury _drv_If_t pole IRQ_VecNum. NVIC enable rob pre vsetky drivery cez CHAL ako napr: CHAL_UART_Enable_IRQ_NVIC (rozne MCU moze mat aj viacej IRG_Num - viz AD prevodnik v LPC1549)
- zrus status (kopiu konfiguracie) v drv_UART - je to picovina + koliduju nazvy status
	- dorob kopirovanie buffrov. Skopiruj len to co sa da a pocet vrat. vzor moze byt z system.h - sys_Buffer_Write_Bytes (je to podobne)
		to je trosku problem, pretoze buffre su element oriented a co ak je element proste velky a nevojde alebo nevojde cely???
	nasledne toto kopirovanie pouziv v UART Send, aby vedel odosielat aj pri odosielani - prikopiruje nove data a zvysi tym counter na vysielanie (ten musi byt zvlast, nie elemen count z buffera!)
	Pri UART Send skontroluj DUPLEX a ak je len half a je aktivny prijem - zablokuj vysielanie - musi sa vyslat neskor - neviem ako este. Mozno v preruseni RXIDLE skontrolovat TxBuff atak...


- Prerusenia v systeme - teda aj v driveroch, premenujna SYS_I2C2_IRQ_Handler, a prepoj ich s HALovymi #define SYS_I2C2_IRQ_Handler			_CHIP_FLEXCOMM2_IRQ_Handler
- tie prerusenia treba lepsie vymysliet....
- Ze by Alarm bol len nacasovany Task? Co tak dat ho ako Task s parametrom opakovania?
- V _mod_Api_t zrus callbacky a zjednodus tuto strukturu.API fcie modulu su prilis specificke aby boli uniformne. Nechaj len zakladne podrebne pre load, ena/disa a pod.
	Interface modulu bude mat vlastny format, kde budu aj API modulu.
- napr v drv_GPIO.c je pouzita zla definicia struktury! _mod_Api_t namiesto _drv_Api_t. Skontroluj aj ostatne drivery.

- sys_Err - treba dorobit parameter - ci sa ma resetnut alebo len pokracovat. Mozno vyradit uplne a nahradit ASSERTom
- zamysliet sa nad vyznamom CHAL.h a CHAL.c ked sa tam vlastne len prelinkuju _Chip_xxx.c funkcie a makra....

- hmm., UART a I2C pouzivaju sys-Buffer pri interruptovom citani/zapise. SPI nie. Co je lepsie? Pre UART asi sys_Buffer....
	Asi by bolo treba prerobit SPI na sys_Buffer. Pri citani velkych objemov to moze ist s kontrolou cez sys_Buffer_Write.
- sys_Buffer nie je pramo editovatelny buffer. Neda sa pouziv ->pDataArray[2] |= 0x33    ---- treba to nejak upravit aby to slo.
Nooo, da sa: ((uint8_t *) usr_App.pDigPot_RW_Buff->pDataArray)[0] |= 0x33;

- framebuffer SWIM - ne3ch ma kazde okno svoju cast celkoveho FB. Bude sa dat DMA len na konkretnu cast pouzit
- ten sys_Buffer je pekna otrava - zdrzuje silne. Hlavne ak treba do driveru dopravit jeden byte....
- sys_BufferType_t premenuj  na sBufferType!!
- drvmgr_Read_Data(pIf, &drv_ARRI2C_If, pbuff, 1, XferType) prerob na driver oriented: i2c_Read_Data(pmodIf, pbuff, 1, reg[0]=0x01, XferType);
- zjednotit _Chip_xxx_Get_IRQFlags, _Chip_xxx_Get_ChannelMask, _Chip_xxx_Clear_IRQStatus, _Chip_xxx_GET_Status ,.....
- prerobit include. Straaaaasne dlho trva kompilacia
- Zo skeletonu vsetky .c subory daj ako include do skeleton.c - staci pridat len ten. vnutri cez ifdef takaj jednotlive drivery, lib, bsp,...
  skeleton.c bude tahat drv.c, lib.c, bsp.c , ktore uz nasosaju jednotlive podradene subory. (pyramidova struktura)
- pri pridavani modulov ich treba dopisovat aj do main (App_Init). Vymysli nejake automaticke pridavanie to kolekcie... Stale zabudam po vytvoreni inicializovat modul ...

2023.12.22:
- zjednot strukturu struct pre drivery seriovej komunikacie tak, ako je v I2C
	Driver->Spec_If	->pXFer_Dev->Buffer
					->XFer_Rec
					->DeviceList[]

ALARMS:
Alarmy je jednoduchy system volania funkcii v pravidelnych casovych intervaloch.
- Alarmy su ulozene vo vlastnej kolekcii Alarms
- jednotlive alarmy sa kontroluje v preruseni IRTC - prerusenie od Systicku
- funkcia alarmu je volana stale z prerusenia! preto musi byt kratka (set flag, set GPIO,...)




Naming Conventions:
Level_Target_Action[_SubTarget_SubAction]

Chip	Timer		Enable		ChannelIRQ		Status
Driver	UART		Disable		NVIC			Flag
Module	I2C			Init		Channel			Mask
Main	WatchDog	Get			Receiver
Lib		System		Set			Transmitter
BSP		GPIO		Read
		Task		Write
		Alarm		Config






_CHIP_PERIPHERIAL FUNCTION TEMPLATE:

static inline int32_t 	_Chip_CTimer_Get_PeriIndex(void *pPeri)													-- get index from peri address

void*					_Chip_Timer_Init(int32_t PeriIndex)														-- init and disable NVIC IRQ

bool 					_Chip_Timer_Enable(void *pPeri, bool NewState)											-- enable/disable periphery (not NVIC IRQ)

extern inline bool		_Chip_Timer_IRQ_Enable(void *pPeri, bool NewState)										-- enable/disable global NVIC IRQ

extern inline bool 		_Chip_Timer_Enable_CHIRQ(void *pPeri, uint32_t ChannelBitMask, bool NewState)			-- enable/disable channels IRQ (not NVIC IRQ)

bool 					_Chip_Timer_Configure (void *pPeri, uint8_t Channel, uint32_t RateHz, bool RepeatMode)	-- configuration - periphery depends parameters
extern inline bool 		_Chip_Timer_Clear_CHIRQ_Status(void *pPeri, uint32_t ChannelBitMask)					-- clear channel IRQ flags
extern inline uint32_t 	_Chip_Timer_Get_CHIRQ_Status(void *pPeri)												-- read status of channels IRQ






__attribute__((noreturn))	-	funkcia bez navratu. Funckia nesmie mat ziaden vstupny argument
__attribute__((always_inline)) - funckia bude VZDY inlinovana.V GCC sa to vola __forceinline. Nesmie sa pouzit na funkciu ktora vola sama seba a ktora pouziva alloca().

Priklad pouzitia atributov:
		static int max(int x, int y) __attribute__((always_inline));
		static int max(int x, int y)
		{
			return x > y ? x : y; // always inline if possible
		}




Changelog v3:
- upravene volanie chip_init v reset vektore a bsp_init v main (zjednotenie)
- upravena f-cia _Chip_GPIO_Init - dorobeny test ci je GPIO uz aktivny. Ak je, nic sa nedeje.
- doplnena podpora M4
- v suboroch _chip_lpcxxx.c prerob vsetky init_ podla sablony:
- UART Register BitDefinition was renamed



//void *_Chip_xxx_Init(int32_t PeriIndex)
//{
	// Check:
	//if(PeriIndex != 0) return( NULL );											// Check for valid index of periphery

	// Power:
	//SYSCON->PDRUNCFG |= SYSCON_PDRUNCFG_PDEN_xxx(1);								// Enable system clock for xxx
	
	// Clock:
	//SYSCON->AHBCLKCTRLn |= SYSCON_AHBCLKCTRL_xxx(1);								// Enable system clock for xxx
	
	// Reset:
	//SYSCON->PRESETCTRLn |= SYSCON_PRESETCTRL_xxx_RST(1);__nop();					// Activate reset xxx
	
	// Clear IRQ:
	//NVIC_ClearPendingIRQ(xxx_IRQn);												// clear pending interrupt flag

	// Enable IRQ:
	//NVIC_EnableIRQ(xxx_IRQn);														// Enable interrupt flag
	
	//return(xxx);																	// return pointer to perihery
//}


- vsetky pPeri - prever ci sa nedaju pouzit pointre na konkretne periferie, nie void*
- Dorob funckie buffera aj pre linear aj pre ringbuff !!!
- nasledne prever ci CHAL_xxx_Write/Read je pre pBuff - array of char! Nie pre sys_buffer. V CHAL nesmie byt sys_Buffer!
  sys_Buffer je maximalne na urovni driverov.







//------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

Use:
 To add _Skeleton to your project, simply add to C/C++ include path: "..\..\_Skeleton\_Skeleton_v3"
 and add System.c to your application project

Your Application project have to exists files (see _Skeleton\App_Examples folder):
- App_Config.h
- Main.c
- App.Def.h
- App_Modules.h
- and App_xxx.c which contents your module aplication code

To your main.c file add to main():
	sys_System_Load();
	App_Init();
	while(1)
	{
	 ...
	}







***************************************************************************************************************************
Prepinace

CONF_SYS_BUFFERS_USED	-	zapina pouzivanie sysBuffer v celom systeme. Ak je vypnuty sys_Buffers_t je pretypovany na unsigned char*
							vypnutim sa usetri cca 1312 bytes v code mem.
							v driveroch je potrebne si osetrovat pretecenie!!! 
							Priklad upravy je v drv_I2C.c!
